認真討論 大家覺得香港既fashion係點樣

姐係fashion係現時既香港到底發展成點？

基本上就人著乜就興乜，之後踩非我族類

上下都係dickies champion
鞋就IG SHOP大推緊既 ''$8XX就有對柒色ultraboost喇 你地仲唔快D訂?''
大概係咁

失望
fast fashion做左主流
冇左嗰一種性格同味道

呢個的確係 正正係有踩人既人存在先令好多人唔敢著真正自己想著既衫

Fast fashion都可以襯有性格同味道 但最失望係＂fashion is ugly＂已經完全入侵左好多香港人腦入面

討論不批評 呢d都可以著得好睇 但著緊呢d既人去批評著得特別or冇logo加持既衫先至係最撚病態

已經到左一個地步係自我感覺良好，就覺得其他人係草

更重要既係多左個階級觀念出現 著champixx dickixx 呢類既人會覺得自己比著hxm or zara or no brand or 不知名brand既人高尚 而著high brand or luxury小小既人又會睇唔起下面既人。。

ig賣咩就著咩
柒撚到

無得救

認同
睇唔起人著咩既人係最無品
香港無fashion，只有鬥快鬥捨得買。

利伸：大logo喜好者

棉褲，拖鞋係我唯一欣賞既fashion trend

連登仔三大品牌:
Uniqlo, H&M , GU #yup

你不如多謝歪文同陳奕迅老婆

同意，真係鬥快買

乜都試下 只係會覺得自己未到個level

Fashion trend固然重要 但更重要係咩先適合自己 而唔係跟就岩

連登講fashion的確係自殺 但我就係想睇睇唔同人有咩唔同睇法

UNIQLO tee + jeans + running shoes

客觀講 任何既outfit都可以係一種fashion

但係有時你地話fashion 但著出黎真係唔好睇咁有咩辦法？

咁著其實冇問題 但就唔應該去批評其他既著法

Did I

好睇唔好睇其實好主觀 任何outfit都可以係fashion 但就唔好覺得人地係異類咁

我反而唔敢着大logo
人肉廣告版

*板

香港人着衫都係果幾味，後生嘅大部份嘅都好sporty，個人就覺啱身啱style就可以了

唔係想引戰
但係真係得果班公屋FD先會買黎著
現實對住佢地笑而不語

希望依個post會有啲分享同傾落去

識好多私樓仔都係咁著 仲會覺得自己幾潮

香港有撚fashion咩
人著乜就著乜
個個都公廁制服

我覺得上面套衫係15-20歲著係幾襯
公唔公廁另話 但呢個年紀著呢套係最適合
15-20著套1線名牌/街牌 都會似「浪」唔起咁

可以真係因為願意食炒價買，令佢多左啲虛榮感，不過著得好睇係唔同啲

着嘅人怕醜
睇嘅人保守

唔分公屋私樓 其實基本8成香港後生仔都會咁著 但好多都係見人咁著所以自己就咁著 重要覺得自己一身牌子好潮 所以大家先會覺得好撚公廁同反感

好悲哀 但又係事實 香港人太保守

Aggar

都岩既 但唔咁著or著得特別既人其實都冇乜問題 可惜係香港好易比人用不屑既眼光望住

一離啦 品牌效應影響太大 衣著好似變左試世紀既身份象徵咁

上

我都係

好多人都話香港人保守
但其實我覺得，着嘅人都唔夠自信，先會形成呢種文化

例如有啲人明明買咗新嘅靚衫諗住轉look，但人地一問，又講成「唔係呀，都係平時咁啫」「我見有特價隨便買啫哈哈哈」
總之就唔承認自己想扮靚，想着得潮
唔會講「你識咩吖，呢件係xxxxx」「我覺得好睇呀，你唔識欣賞啫」

雖然我地社會本身就係要人謙卑，唔鍾意人認叻，亦唔鼓勵人要突出
但fashion嘅野本身就係要展現character㗎啦
連自己鍾意啲咩都唔敢表現出嚟，都好難怪哂一般大眾畀說話你聽

香港架歴史上，可以話無咩衣著可以代表到，所以都係mix and match。
我自己最近就想著得Vintage worker 小小， 玩下復古

的確 fashion明明係顯示自我最好既途徑 但偏偏好多人都受制於人地既眼光下 去選擇迎合人地而非表達自我 最後形成左uniform式既衣著出現

Fashion係會受其他文化(eg. 歐美既rock, street)地理 天氣影響, 但香港偏偏無視晒所有本地文化 變到人地話你著到成個韓仔 架仔 abc咁 但就唔會話你似港仔

我初初返工，見到啲同事上下打量我架時候會有少少bad feeling ，心諗我著自己鐘意架野都唔得？
之後開始有少數目架同時會同我討論下衣著，其實幾過癮

想知wyman著衫有咩問題

有得討論下其實真係好正, 又可以學下野

我自己唔係咩大品牌架支持者，都係見到自己鐘意架style 就會買黎襯下，mix and match一下。
不過港仔依個風格真係無聽過人講

咁係因為香港本身都冇發展過創意/藝術行業 你覺得會有咩文化可言

因為香港人只會負面評論 標籤人地既衣著 著到成個mk仔咁 標奇立異 怪獸呢類 什至公屋私樓都要分 搞到香港根本都發展唔出本地既衣著

先唔講係唔係fashion , 你係會覺得, 原來仲有少數架人對衣著係有講究。
當然我都明好多人係覺得舒適度係首要條件，講fashion 真係叫做無野搵野黎攪，不過我覺得係一個交流架話題

電影香港曾經發展得幾好架 同埋每個地方既街頭都會有唔同 都係一種文化離

其實fashion同舒適度係冇衝突 可以共存, 呢個只係好多人既籍口
搵到有人同自己有共通話題個下會覺得好正

係香港著鮮色d 特別d 都俾人眼望望/評論
要做到完全唔care 真係好難架

mk風格代表到香港
其他地方無
又剩係香港啲mk仔女先着得到
可惜而家比韓風取代咗

巴打平時返工可以own style?

因為個d係負面既評論 咁就要睇下你係忠於自我定迎合人地 但我覺得衣著呢樣野忠於自我係對人地冇影響 亦唔係自私自大 反而去迎合人地會好冇意思

而加變到只要著得比較特別/少見就會係比人話MK

其實我覺得韓風唔多唔少同"mk" 係有小小相似

我學生

中學？

香港人太重品牌
唔重風格
所以本地野係冇得搞
根本就係大陸老豪果種有貴買貴就叫靚
不過大陸土豪就幾皮幾皮一件
香港人1000蚊買件10 9 tee就覺自己好型

唔係

牌子衫可以著得好靚 但最衰既係冇襯過將成堆牌子擺係身為show off 反而係浪費左件衫

著套casual老西都比人眼望望又比人問係咪去飲你就知香港既fashion冇得救

件西裝褸擺埋袋巾既話包你成為全港目光焦點

佢望係因為我着得靚
喺街見到靚女你都望多兩眼啦

跟風

除咗熱褲無乜相似喎
mk妹嗰pat斜陰正過啲咩空氣陰好多

呢個諗法好

所以話d衣著好似定左型 標籤左咁

咁如果平時頹look返工突然有一日着咁正式又真係會好奇下嘅
如果你日日都咁着就唔同講法

呢個諗法就造就左uniform式既衣著出現

基本上日日返工都好formal 有呔有cufflinks有剩
都比人望慣

但放假出街連casual老西都比人望
唔通真係要T牛波鞋咁先得咩

就連多幾樣accessories 顏色特別d都會比人話

痴撚線 放假都要著老西係咪傻左香港又熱…
最on9見過公司有d人明明可以casual wear都著老西 咁同話俾人聽唔識襯衫有乜分別
不過香港真係太多人著乜就跟著乜 不過跟都唔緊要 好睇咪得 但最慘有d跟完唔襯都仲要死跟先柒
而家有時鍾意搵返d過左氣既潮牌來著 貪佢少人撞

純粹好奇啫
你答我心情好着靚啲唔得咩咪ok

Casual老西唔等如full suit
而家市面上有d亞麻布西裝褸 好輕便透氣

冇惡意純粹可以拎離做例

使唔起錢就樓主講嗰堆 使得起少少錢就off white,supreme,balenciaga,gucci
但其實都係嗰啲款 個個就一式一樣咁
不過唔只香港人係咁 大陸人，韓國人都係咁著多
可能而家潮流係咁啦

諗住入黎睇金鐘巴打圖

又唔可以話冇fashion
襯得好睇都大有人在
但係唔夠人地咁有個性就真既
不過主要香港真係好撚熱 著多件layer都出晒汗

其實唔係 cutting 質料 襯出離都唔同 呢d牌子都有獨有既風格同正既地方 而唔係擺上身就岩

個人覺得F.C.R.B.係幾正 不過唔岩自己

Fashion每個地方都有 係睇下個到d人點體現出離姐 可能香港人令我有小小失望所以想討論下同睇下大家有咩睇法

講真西裝既挽法都可以好多好靚 而唔係set死係番工look/去飲

其實點著都偏formal 同女友去高級西餐廳著就OK 但無可能咁著去同fd打邊爐食大排檔架

香港人好似玩極都係streetwear
好少high fashion

其實high fashion d都有同埋普遍香港人都接受到 而且會覺得個d先係fashion 反而streetware/highstreet小小就冇咁多人接受

其實又唔係既 我覺得只要個衣著唔影響你要做既野(eg踢波) 就點著都冇乜野

係 但唔岩場合會俾人感覺奇怪囉
我個人覺得講fashion都要講好多方面配合e.g. 場合
著成套dior homme armani可能係好好睇但你著來去踩板就即刻全世界覺得唔match就自然影響左人對你衣著既評價

都唔知你做乜
明明講緊西裝用唔同物料做會/唔同cutting有唔同效果 都可以好casual
係要死撐話西裝=偏formal 又冇啦啦話咩著西裝踩板

覺得細logo幾好睇
例如左邊心口指甲咁上下大

贊成 就係好多人set死左咩outfit只可以咩場合著

Logo好睇一離啦 二離係我覺得至少一要明香個brand想做表達咩同自己想表達咩 而唔係盲目追logo

上面位巴打帶左去另一個topic喇
佢講緊只要唔影響著西裝係可以
咁我個人覺得場合同衣著配搭係重要嘛

自己黎講2年前開始著fingercroxx
後尾發現啲衫越出越柒
到最近決定都係u記就算
平得黎又唔差
後悔當時用咁多錢去買潮牌

第一次聽fingercroxx係潮牌

High fashion香港天氣點頂+streetwear90%舒適過high fashion。

high fashion同天氣有咩關係

不過我亦都想問 咩叫「好少high fashion」
乜high fashion係一種風格嚟㗎咩？
全身巴黎世家又係「high fashion」 全身dries又係「high fashion」
咁即係點

Fingercoxx左抄右抄 種要慢半拍 質地又差 真係不了

High-End小小thx

咪姐係著開high end brands

講起韓系會諗起 緊身針織上衣+短裙 或者 衫既設計較簡約
講起日系會諗起 寬鬆多層次既配搭/比較colourful
但講起香港，只會諗到成條街男既就champion+yeezy+dickies，女就白tee藍牛仔短裙。唔會批評呢啲衣著，但感覺好多人都只係見依家流行乜野就著乜野，有啲人根本就唔襯呢啲打扮
fashion從來都冇任何rules，冇話邊個係怪邊個係靚，但啲人就好鐘意取笑啲俾心機打扮既人依家係咪著潮牌係主流，我就要著潮牌先？
會取笑人既人，我只會覺得你地係井底之蛙

幾十年前既產物

年少無知犯既錯

不過香港人唔熱衷襯衫/只著嗰幾個牌子，可能係因為:
1.香港啲商場嚟嚟去去都係嗰幾間大牌子成日都見人問去邊買衫好特色小店係有既，但唔多囉，而且位置分得好散。
2.冇乜牌子係後生仔負擔到得嚟又有design可言有好多日牌嚟到hk就貴double而IGshop賣嚟賣去都係嗰幾樣見有人賣champion賺到錢，就間間都賣champion九成IGshop都係冇靈魂，純粹邊樣流行就賣邊樣
3.香港冇mix and match文化，睇個個都tee加短褲就知有時唔係唔想試，而係唔知點入手。啲「潮人」淨係著名牌貴野，用名牌袋，想參考下都唔得
4.好多人只係想以最少錢買最多衫唔會理質料好唔好，唔會理係咪會撞衫撞到七彩，總之平就得特別係淘寶貨泛濫每次見到嗰啲50蚊舖就嬲，全部野質料cutting設計冇樣好可惜啲人就係貪平，搞到越開越多

我認為High end係一種風格 唔係牌子
牌子檔次 我會用super brand, luxury brand, designer brand 去分辨
如果high end係用牌子去計
我著lv supreme 咁又係唔係high end呢？
我著fear of god又係唔係high end呢？
我著mastermind world/japan main line又係唔係high end呢？

同埋感覺香港冇一個令人想模仿佢既fashion icon
鐘意fashion又願意分享既人有好多，但真係好多都好離地，成身加埋幾皮野會想睇佢地分享，但未去到想follow佢地咁著
依家我都係follow好多日本人睇佢地點襯衫，佢地身上既item可以平至百幾蚊，貴至幾萬蚊，但擺埋一齊好match又多層次

有冇日本人outfit ig介紹？

同連登仔講fashion好笑

Lv x supreme, 唔係lv / supreme

其實香港係有fashion底蘊既
就好似電影咁
呢十年感覺上無咁興，我自己覺得係因為回歸左中國政府
成個大環境唔同英國統治，上層社會都少左西西地既文化
氣氛變得含蓄左，自自然然就會變成宜家咁

其實fashion就係玩個人風格，出面世界氣氛變成點都好，我哋都要keep住自己嘅風格，呢個先係玩fashion既精粹

曾經有架
EDC, 佢果時全世界華人年輕男既模仿對象。
潮童一字亦係果個年代創造出黎 如果你經歷過果個年代 就知佢當年導左幾多後生仔all in 買fenom crush

仲有就係madness仲係罕有貨年代既余文樂
不過仍然同全盛期影響力既edc差天共地

想同樓主ｂｅ ＦＤ

柒到仆街
個LOGO又唔係靚
唔知以為係專門店D SALES

柒到仆街
又唔係平 又唔係靚
仲年年都一樣咁濟

等睇兒登仔話靚仔著咩都好睇
之後再post幾張鬼佬圖

就係想問「high end」係代表緊咩風格
就咁講gucci
Alessandro 嘅 gucci
Tom Ford 嘅 gucci
都已經係完全唔同嘅嘢嚟

btw有睇你啲片

btw 話uniqlo柒 狗也不屌嗰啲真係自取其辱 顯得自己無知
有Lemaire設計嘅唔買
同jw crossover嗰啲又唔買
就算講ut都有同futura cross啦

自己唔識揀 唔識買就唔好咁大聲講出嚟俾人笑啦

我諗以我無知小小既答法 首先luxury brand首要啦 其次著出離個feel至少要有優雅 高貴小小feel（eg. Dior長期用既啡色系tone, Coco chanel 白色啡色tone）

其實好多人話u記7純粹因爲佢平 事實u記好多design明明係適合香港大眾既眼光 一時時重會有cutting幾靚既衫出現 偏偏因爲個價錢唔靚 又係比人話

咁樣真係好無知既睇法

點解

岩 太同意你既講法香港太多人係亂咁將d brand擺出身就以為係型 以為自己潮(最好既例子supreme hk個班痴線佬) d人當左fashion=潮 冇牌子好似就係7咁 重要笑人鬼5馬6 自己就整係識亂擺牌子上身 其實著牌子衫係會令到成件升華 但個前提係要識襯 著靚個牌子 而唔係亂擺

fast fashion 關乜野冇性格事呀？

1. 太懶 ig比咩資訊就接收咩 呢期興乜就著乜 但就唔用d時間搵岩自己既
2. 呢個我唔同意 我見好多後生仔買ow，yeezy呢d其實都好貴 但就純擺上身唔襯(eg. Yeezy走去著nike襪）
3. D所謂潮人其實好多以錢離建造 有錢買好多牌子就好似會比人叫潮人咁 潮得離就只係有牌子既短牌+有牌子tee 完全冇改變 我覺得襯衫可以有多野改變 例如顏色 cutting已經有排玩
4. Tb其實係一個唔錯既平台搵自己岩既野 但d人有時連自己size都唔知就亂買

比較大眾既Fashion icon係香港真係算數 香港同其他地方唔同既就係 牌子>cutting(oversize, 半袖....) 質料(例如麻同棉著出離已經好唔同feel) 再離係層次 整體個比例 香港好多人都唔係點理 只會 牌子大過天 咩牌子有人著而又唔算多人著就=靚

你上ig打outfit已經好多 因為唔知你想要咩feel vintage，streetwear，工裝，民族等等太多
我自己一時時會睇台灣既outfit page 唔會太單一 有好多唔同style

我知係好不智但都想睇睇呢到既人有咩諗法

其實fashion有另一個討論空間就係同霸權既關係 不過會有排講 所以唔講咁多 主要就係你可以諗下 fashion係真正自由既 但其實又會受到霸權體制去控制（eg.媒體，組織，國家) 一個例子就係burberry上季個個自殺裝 其實只係d媒體美國中國係咁話個套野係表現自殺 但明明人地個主題係航海 最後就令個collection gg 我係想講霸權其實會限制左fashion 而香港既媒體作為霸權之一 成日都係有笑9人衣著既新聞出現 搞到人都唔敢去試新野

呢個只係其中一個原因令香港fashion 同埋可能要詳談大家先會明

其曾經有edc係好值得我地去自豪 可惜而加。。。。 666就算啦 佢有心推工裝軍事風係好 但就抄得太勁

冇話7唔7既講真 休閒運動look係好多香港人鐘意既outfit 我唔會咁著 但都唔會話7 最多係覺得點建周街都係咁
你又覺得黢著先唔7？

冇話7唔7既講真 休閒運動look係好多香港人鐘意既outfit 我唔會咁著 但都唔會話7 最多係覺得點解周街都係咁
你又覺得點著先唔7？

或者我再講下 其實任何既outfit都係一種fashion 而唔係潮=fashion 而且一個outfit可以好多變 eg.連登成日講既白tee牛仔褲 oversize白tee攝衫加長牛=韓 fit身白tee加短爛牛=歐美 咁香港呢？唔好set死fashion就係潮，hypebeast

香港太熱 有乜可以著啊
天氣局限左好多人出街短衫短褲 咁樣一黎已經少左好多花款
雖然除左衫褲都仲有好多配件 好似鞋款 帽 腰帶 太陽眼鏡 etc
不如都問下新加坡有咩iconic fashion
利申 鍾意買衫襯衫 但唔鍾意跟潮牌名牌風 但係香港真係著唔到 出到外國就可以盡情咁著自己鍾意嘅配搭 出街望到自己都開心d

個班三 四十歲，老中坑真係好撚7 成日話自己好鐘意supreme 又著得7日日update啲相 又會有啲中坑 comment支持 互相打飛機

熱係原因之一 不過細心諗夏天又適合香港既衣著其實重有好多

我就不予置評啦 不過佢地反映左一個現象就係鬥快買 買完擺上就岩

三幅被。

not u記 anyway

gu spao都好過佢

不如你snap黎睇下
人地望你可能係因為你柒
但又自我感覺良好

講風格會比牌子更實際 因為一個牌子都可以賣以種風格 btw spao d褲係幾高質

幾種

是鳩爛但

岩

但u記件件都咁7

我覺得衣著係人生既一部份離 什至算係終身既事業 好難是但既

uniqlo u都柒？cross jw嗰啲都冇一件睇得上眼？
ching著開huate couture？

其實我個人覺得u系列係幾靚

諗極都唔知點講得好
我放棄辯論

我覺得你已經講得幾好純粹每個人既理解唔同

近年簡約風盛行 練大隻是但著件貼身tee已經可以好好睇 加條jogger同一對靚波鞋行出街都唔失禮 又或者玩下唔同顏色既tee同褲鞋撞下色都可以好好玩 夏天男性變化真係唔多
另外sport fashion呢幾年都好興 型格得來又舒服
不過對港男就辛苦d 無身型玩sport fashion係柒柒地
日系已經少人玩 始終韓風比較斯文得睇係香港來講係容易為大眾接受

咁咪仲慘
練到the rock咁都係公廁look

請問有冇tg group可以一齊討論下？

著爆件tee姐唔使the rock咁呀

屌頭嗰句見到簡約風 以為你講celine/the row/peterdo嗰啲
睇埋落去原來又係做詹撚 笑撚到仆街

fashion = 著爆件tee?

ok 我咁問可能好啲

邊款會係你心目中嘅high end風格？定以上皆是？

都可以係一種style
正如有人玩oversize一樣

12係
34又好似未到咁

u記最鍾意橫間條 柒格仔

正宗柒碌 仲衰過佐彈奴

根本間間都好過佢

呢d囉黎哇眾架姐

邊個真心會覺得靚

邊個敢著出街

笑咗
runway同ready to wear都唔識分

同感
著牌子都算，大大隻LOGO死都係show到出黎都算
大佬呀，問題係個LOGO都唔靚
根本人著我又著，柒牌柒LOGO都變型

有興趣可開

我諗你誤會左簡約風 同埋點解著衫一定要大眾接受你咁著

都係個句 實有人覺得靚 而你諗既邊個敢著出街都係好多香港人既諗法 可能唔係覺得唔靚 而係覺得人地接受唔到 所以唔敢著

我

我係真心覺得唔靚

如果覺得靚 我敢著出街

之前開過post討論大約問題
其實香港都有人係網上平台嘗試緊
奈何都係同一個問題
好多人都唔讚同唔欣賞
同埋太熱不了

所以好失望

簡約呢家野邊關興唔興事咖，硬係要令呢樣野黎呃水，再睇埋下面堆字原來又係連登仔既 fashion mode。

日本人普遍都著得幾乾淨

雖然唔想引罵戰 但又真係有道理

其實係一種興趣嚟嘅
唔可以逼其他人一齊鐘意
只希望多啲人留意/欣賞就好了

依家牛仔褲都無人著，以前d炒價好勁

香港咁熱點著啊，係屋企著背心都出哂汗啦
本來秋冬都可以多d野玩下，但依家又係愈黎愈熱

你係咪想話炒價牛仔褲冇人著呀？話牛仔褲冇人著唔知以為你向平行宇宙既另一端生活緊。

我而加著緊

其實都有好多配搭 唔係話一定要多d層次先叫襯衫 不過確實會限制左好多

都岩 但失望既係d人留意得離又要以為自己係著得最型最潮 再去批評人 就爛係討論 以為自己識好多 特別係著牌子就睇睇起人個d

又幾啱
「點解簡約？」「因為冇錢」

因為冇錢，所以 less is more 係冇錯。

香港秋冬咪又係一街制服

有時著牌子唔係問題
但唔可以因為人地唔係牌子就睇唔起人囉
其實識襯的話 牌子野/平價野mix and match 已經好多唔同襯法

香港都有人嘗試緊呢樣嘢
雖然鄰近日韓台係風氣好啲
但都可以欣賞下香港人

on9港仔多
上次番支那拜山
條友以為自己好型出面牛仔褸
入面長袖有帽衛衣
(應該成set襯)
果日成35度, 拜山現場加埋燒野起碼有40幾度
睇見都熱死

咁都拎黎擦優越感？連登仔都幾易滿足。

呢個就係我想講既野 牌子野其實好多真係好靚好有意思 只要好好咁襯 一定可以令件野更好咁呈現出離 而唔係比人覺得你晒緊牌子 所以mix and match好重要

近年真係 連最多野挽既冬天都懶得去襯 是但jacket+hoodie就算

日本人好多都燙到D衫好直先著出街，同埋好少著到好黃好wear，可能一霉就買過件

Last pic comme des garçons 我真心覺得靚，其實runway可以每樣items咁睇，再去襯你日常or本身有既衫，每個ss/aw show其實都有主題，同每一套衫都有設計師背後帶出既意思

其實係要每樣item睇 唔應該整睇成套

其實冇話唔應該嘅
逐樣睇係易襯啲嘢（你一件花到仆街嘅dries褸配求其淨色嘢都已經好飽滿）
但係如果係講緊fanboy 真係好鍾意&想著出嗰個牌子嗰種感覺 理念 冇乜可能唔係full gear

唔會話你似港仔

下面啲statement真係無意冒犯，亦都無負面意思

但出外去旅行見有啲人真係一睇裝束就知係香港人
尤其係旅客區，可能望見件羽絨、或者短袖overshirt牛褲咁
明明都係啲好大路既裝扮，但可能因為個身材、氣場各樣夾埋一望就覺得係香港人

咁著

同意，了解自己好重要，著衫係反映緊你想比人既感覺，所以買來買去都係個幾個brand

我中咗

支持開tg gp
講到連登咁差，咁不如圍爐算

不過有啲牌子真係好衰 要成套
eg junya watanabe

想知你平時點打扮 著開咩牌子

其實成日講香港天氣熱 人地日本韓國嗰啲夏天嚟到香港咪又係咁打扮
仲要好多人一日大半段時間都喺有冷氣嘅地方

連登仔不想面對既事實，夏天出沒向無冷氣時間多過有冷氣，塊面成隻油鴨咁，成身臭汗除，個畫面完全出哂黎。

咁樣並唔係衣著上有港仔味 而係身型 feel 。。。

2，3真係好中

贊成

又或者咁講
大家覺得外國既「fashion」係點？
有無啲特別代表性既野(衫褲、配襯、飾物、etc)可以稱得上係果個地方既icon？
掉返轉諗可能可以搵到香港獨有既野

咪又係跟韓風，而家就興緊古著

乜古著得而家先興咩？

Junya反而我唔會full gear，因為causal啲，我自己yohji，同garcons先會多啲全套

窮學生 未有咁多鍾意嘅牌子嘅衫
叫做有啲cdg 一兩件dries & 少少其他所謂嘅名牌
不過個衣櫃多數都係u記/hnm同其他人crossover嘅衫 平靚正

&講平時打扮 我會偏向花啲/多啲顏色
試過著件eva明日香嘅毒撚t 配cdg褲幾正

見到個post好多人話因為冇錢，熱，冇位等等就唔襯衫
其實如果識襯 就算得幾件衫 都可以襯到好多唔同嘅風格出黎
例如你得白色t恤 修身黑色長褲 黑色恤衫 一對converse
你已經可以T恤同褲一套 恤衫同褲一套 恤衫加T恤一套
可能你會話著多件恤衫好熱
不過我本身指緊既恤衫唔係好formal果啲西裝恤衫
係啲薄啲嘅 短袖又得長袖又得嘅恤衫
透風但係冷氣地方又有啲作用咁
幾啱係香港啲街好熱 商場就好凍 嘅反差
仲方便過帶嬲 細細件又可以摺埋

只不過大部分香港人都唔會去發掘fashion呢樣野
大多數都係好驚比人笑
你話冇錢冇位好多都係藉口黎
就好似我啱啱講咁 幾件衫已經可以襯到三套
如果肯留意fashion仲可以自行襯下啲帽啊 褲鏈啊 襪啊 皮帶啊 淘寶或者旺中葵坊已經有哂呢啲 唔係好貴
咁樣就算係同一套都會完全唔同感覺

不過好似樓上咁多位都講過嘅咁
好多人果排多人著咩就買咩黎著
好似啲潮牌鞋咁 又貴 又出街一地都係
其實買嘅咁多位真係覺得好型？
你地再睇下平時自己身邊比人話型既朋友係咪因為買咗呢啲著咗呢啲？
仲有champion， anti social social club 果啲
唔係話啲衫本身唔靚
但係個個都係買埋啲T恤 帽
一出街周街都係
啲女就係著t恤加件好短既短褲
其實大部分女仔平時都係咁著
但因為有牌子就好似唔同啲仆住去買咁
去一轉旺角 就會見到好多著呢啲既
都係啲典型mk仔 gel哂頭 染個髮 一堆堆有女有嬲 食煙 勁大聲講粗口以為自己好型既人
所以 著呢啲T恤(特別係大logo)再襯對潮牌鞋
比我嘅感覺都係好mk 呢個係純粹我個人觀點
但平時大家應該都聽過會有人話呢啲係fuck boy

但其實呢啲牌子除咗t恤仲有好多野
就好似之前冬天 香港專門店有賣啲厚嬲
有隻色係深啡襯深藍 領個位係燈芯絨
成件嬲就係厚厚地好似羽絨咁
價錢都唔算貴
比起t恤抵好多
偏偏唔係大路野就冇人留意

仲有就係去一轉調景嶺
會見到好多唔到風格
當然都有啲追潮牌 盲目韓風 大路復古
但重點係好多都有自己既風格
就好似韓風 但有啲人自己本身鍾意某一個brand或隻色 咁佢自己就會有新一種襯法同感覺
當然有啲比較偏 好似punk果類我自己都唔係好識欣賞
但係我覺得重點係唔識欣賞覺得唔靚都唔好一黎就批評人
你可以覺得唔靚 冇人會迫你鍾意
但好多人一黎就 嘩 我覺得你今日好好笑個頭直到好似黃心穎咁 (啲大眾都覺得唔靚 好好笑 或者唔接受既野)
或者直接笑人柒
咁樣就算人地冇迫你鍾意
都會講啲野駁返你
你聽完又覺得人地迫你認同佢
瘋狂循環 乜結果都冇
連登呢到就係好多人係咁
所以成日冇討論空間

同埋就係 fashion is a cycle
而家好多都係係以前有既野
再加上啲新既元素
所以vintage呢樣野一直有係唔出奇

總結：
唔好驚比人笑就唔去試
唔好驚比大笑就盲跟
唔好自己唔鍾意唔欣賞就笑人
勇敢試多啲自己想試嘅野
好希望香港fashion可以返返去7-90年代咁

dries

整係識著整色t+普通短褲 其實幾好睇

去pull and bear執幾件就一季

窮學生x 2，知自己冇錢，所以買反舊款，其他純色tee同褲都係uniqlo u

著果個以為自己好型好潮好靚但其實冇料
批評著衫果個又懶係好有意見咁但其實咩都唔識
所以香港fashion算尻數啦

窮唔係藉口唔襯衫。。平衫都好多玩法 運動家呢d近排特價我都汁到唔少正野

批評人係最不知所謂 fashion係獨一無二 冇standard 去分靚同唔靚

同你既諗法差唔多 特別係後尾個2.3段

Street wear已經係
重有英倫式既工裝同日系工裝
韓就更易分

ALL BLACK

（題外話）有啲牌子咁貴真係唔係冇原因
前排想試吓耀司 屌佢一件褸成皮幾2皮 咁諗住睇下佢啲副線ground y/s'yte嗰啲啦
去到地舖望 摸吓 真係唔得 完全兩回事嚟
首先個物料真係差好遠 完全唔係嗰種感覺
其次就係佢只係模仿咗個外型 啲detail位跟唔足（而耀司點解咁正就正正係佢嗰種對剪裁嘅細膩）

All black 其實唔易玩 你試諗下唔搞搞d層次既話 all black會就咁一身黑色

香港夏天有咩好玩 都係玩下accesories

我都覺 其實質料上真係會摸得出分別 成個quality都唔同

你開？

跳色

我唔識開或者有意入可以留左tg先

Cutting已經好多種玩法

支持

有意可留tg

開個gp再放條link咪仲好，等多啲人入到

試下得唔得

香港人唔多支持本地設計師牌子
就算出名既多數都係做晚裝
名牌潮童牌就80到2000年頭就興亦有人排隊依家就少人咁做
以前多d賣非連鎖牌時裝既商場如百利家樂潮特，依家唔係變連鎖牌就轉型，利時金百利更冇人去，因大家都上淘寶或網購
以前紙媒會有專欄評論時裝，明星著咩時裝周model連街拍既人都直接講好唔好睇，依家只講咩明星去時裝周睇show,唔再評論時裝本身

你較左 channel

開左gp 岩岩入左channel既轉入呢個

好多香港人既諗法係要著出離人地識你件衫 自然local brand就會冇人支持 但係睇下外國人 人地係會支持local 好多唔係靠明星效應or出名既牌子都會好多人支持 佢地支持係係人地既design而唔係branding

可能係欣賞啫 利申最鍾意出街睇人西裝cutting同啲配件

香港人潮流 牌子先決
好多中佬中意著soph, aape, supreme, nhbd, wtaps
襯個油頭

法國香港男只識梳頭

下面2個基本上可以係香港著得最型最有style既女

的確

Cutting、顏色、layers⋯其實落少少心機 純色都好多變化啦 好多香港人就係冇呢個創意

點解著得稍為標奇立異小小先叫型同有style

你可以追番上面講過既野 你就會明我既睇法

原來樓主眼中依d 叫有型
唔撚係啩

出街著特別少少都俾人影相擺上網
討論親fashion永遠都係人型著咩都型/靚身型就係最好既衫

ok

其實型唔型真係好撚主觀 我覺得呢d著得好睇有咩問題 一定要好撚主流先出得街？

身型好係一回事 你身型未必都著得好睇先係重點 加上唔同身型襯衫既方式都會唔同架 唔係男大隻 女夠瘦就著乜衫都好睇

各花入各眼, 我都唔會話型
但唔抗拒呢種style, 當另類fashion咁睇

套返落自己平時個套style黎講 其實佢都襯得唔錯

唔係話唔撚俾judge
但係著champion jogger ub去judge人覺唔覺得自己有啲唔係幾好意思

我今日咁襯
judge得未😎

你話邊個著champion jogger咩撚ub 先？
起碼我唔係
咁夠資格judge 未？
真係搞撚笑

其實套衫自己襯完，係可以令自己有自信、着得舒服，同埋著完個人心情會好。其實已經襯得好

CHING咁型實COW死女啦

咁撚主觀既野 冇個標準 你judge離做乜柒 冇意思架。。

你都識講主觀
依d 嘢有讚有彈
我唔啱你聽就唔講得？
依家係條傻閪講咩著champion 學咩人去judge 人
依度有邊個話自己著champion？
況且既然無標準，咁著champion 點解唔可以批評人？
真係九唔撚搭八

lol所以fashion唔係100%主觀
一定有少少rules

我都覺得依啲好有Style, 但往往比啲淨係一味跟風架小學雞打壓，真心覺得痴撚線。
佢地覺得個啲量產風格最撚型最撚好睇，所以其他風格就係屎，係垃圾

你仲好意思講人九唔撚搭八
“原來樓主眼中依d 叫有型 唔撚係啩”
依啲係撩交打喎

都係個句 討論不批評 唔同你斟酌係呢個無謂問題上 如果你覺得我眼光係好有問題既 請隨便 但呢到就盡量少批評 亦希望你唔係個d唔願接受新事物 又以為自己最撚型走去judge個種人

唔想承認但的確係

大把呢d人

香港人唔捨得dum錢買衫，就算肯比，都係買yeezy，gucci，offwhite呢d公廁款/brand。個人風格？不了。跟風好了

依幾年好似開始好左小小
見多左人真係會襯下衫
周不時ig都會見到香港人d ootd
多人留意多左古著之類

贊成
呢個ig都正

呢個ig冇料扮4條

屌你老母22E

ching 最有料

笑左，啲on 9 仔入黎拎成功感

呢個ig連原宿風都唔識分就收皮la

你老母就On9

咁咩係原宿風呀連登潮流教主

樂觀d咁諗 香港依個地方 有依d ig已經係好大進步

邊撚到寫住原宿風呀柒頭皮
分享街頭衣著炸盲撚

ig第一個highlights

我有剷車牌

傻西，人地po story 呀On9 仔仔

分享人地衣著話鳩人唔識分原宿風叫人收皮，你係叻咪自己snapshot 演繹下咩先係原宿風囉，潮童

肯答我未
咩係原宿風

有心分享 你就屌9人 人地d post又冇好主觀既意見 點樣冇料扮4條

條友淨係諗住入黎拎成功感

我題外話一下：
女性架接受程度同敢嘗試架態度真係大啲

佢ig story 逐個覆人，嗰啲錯嘅嘢仲好意思話人

你都On9, 唔比講事實？

Btw香港fashion其實係得一小撮人會打扮，一係就成班mk仔+呀叔盲追潮牌，好老實咁講香港人好介意自己身上個牌子有冇人識，但其實一個靚cutting 或者玩顏色都好好睇。

仲有，香港啲男仔懶撚個閪，修條眉整理下儀容都唔會啦

終於有啲人話聽下
香港人真係主要係怕身上啲brand 無人識
但講真，真係比小小心機襯已經無人點理身上著緊咩brand

多數都好似你咁講，然後見人ig po 咩就追咩

肯答咩係原宿風未呀on9

懶到係人地比咩資訊就接收咩資訊 完全唔理咩先岩自己 所以先會出現所謂公廁brand 公廁look

原宿風分好多種，冇話特定，Lolita，punk，軍事都有，但條友就9up

最撚叻咪話操大隻囉

其實ig 真係毒害左唔少人

你都識得講好多種同冇話特定啦
咁你屌乜春
冇個standard就話人9up係咪on9

岩啲啲
你都識講好多種，其實原宿風係多種衣著風格mix & match

所以見到佢9up就燥

當連登再無啲笑人地點著衫個時

駁唔到

算撚數啦你都唔撚識

你有啲見地

你都係收下口，你都係一半岩架炸

有個講句講個句，唔通你係時裝大師

歡迎ching入gp討論

有gp?

yes
上面有tg link

想入

呢個唔係 下小小有

做咩。。。

( Show Blocked User - 我係張志明 )

.

咩都無